回應跑手資料被盜 楊偉雄：過多網上登記或添風險

多名跑手在網上以信用卡繳付渣打香港馬拉松報名費後，懷疑被人盜用資料交易，已報警處理。

創新及科技局局長楊偉雄出席本台節目後表示，網上保安是比較複雜的問題，因為如在網上登記提供太多資料時，會牽涉盜用風險，因為現時互聯網盜用資料，可能是源於用家的手機或電腦。但他認為，香港在保安防禦方面工作做得很好。

楊偉雄說，政府在數碼個人身分投入後，希望在兩年內令市民更安全享用不同電子政府服務。

電子支付呢?

創科局唔係要克服資訊安全難題咩？

我見過, 我真係見過

三屍十幾焗最撚廢係佢